<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>2025-11-25 《沉思录》卷五</title>
    <link href="/2025/11/25/2025-11-25-%E3%80%8A%E6%B2%89%E6%80%9D%E5%BD%95%E3%80%8B%E5%8D%B7%E4%BA%94/"/>
    <url>/2025/11/25/2025-11-25-%E3%80%8A%E6%B2%89%E6%80%9D%E5%BD%95%E3%80%8B%E5%8D%B7%E4%BA%94/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天读完了卷五，这一卷抽象的内容没有那么多了。虽然只有30多条，但是很多内容还是引发了我的思考。当然，也不乏一些“消极”的内容，讲了不少因为人终有一死，无需过多在意世间。</p><h3 id="卷五-·-第-1-条"><a href="#卷五-·-第-1-条" class="headerlink" title="卷五 · 第 1 条"></a>卷五 · 第 1 条</h3><blockquote><p>早晨当你不情愿地起床时，让这一思想出现 —— 我正起来去做一个人的工作。如果我是要去做我因此而存在，因此而被带入这一世界的工作，那么我有什么不满意呢？难道我是为了躲在温暖的被子里睡眠而生的吗？—— 但这是较愉快的。—— 那你的存在是为了获取快乐，而全然不是为了行动和尽力吗？你没有看到小小的植物、小鸟、蚂蚁、蜘蛛、蜜蜂都在一起工作，从而有条不紊地尽它们在宇宙中的职分吗？你不愿做一个人的工作，不赶快做那合乎你本性的事吗？—— 但休息也是必要的。—— 休息是必要的，但自然也为这确定了界限，她为吃喝规定了界限，但你还是越过了这些限制，超出了足够的范围；而你的行动却不是这样，在还没有做你能做的之前就停止了。所以你不爱你自己，因为，如果你爱，你就将爱你的本性及其意志。那些热爱他们各自的技艺的人都在工作中忙得精疲力尽，他们没有洗浴，没有食物；而你对你的本性的尊重却甚至还不如杂耍艺人尊重杂耍技艺、舞蹈家尊重舞蹈技艺、聚财者尊重他的金钱、或者虚荣者尊重他小小的光荣。这些人，当他们对一件事怀有一种强烈的爱好时，宁肯不吃不睡也要完善他们所关心的事情。而在你的眼里，难道有益于社会的行为是讨厌的，竟不值得你劳作吗？</p></blockquote><p><strong>💡 我的感悟：</strong></p><p>起床是为了做“人该做的事”，我们的存在本就包含行动与担当，不能过分贪恋舒适。</p><p>要像动植物那样尽自己的“职分”一样，热爱技艺的愿意为自己喜欢的事付出那样，人也该做符合本性的事，不能只追求安逸。</p><p>休息是必要的，但是别过度沉溺，不要一刷视频就停不下来。也不要行动没尽力，就停了下来，要纠正这种“懒于做事、贪欲享受”的失衡。昨天与阿神抖音上的聊天，虽然一些观点我并不认可，但是他说，我就是太闲了😀，要我找点事做。这句话很对，虽然也只是朋友间的调侃😄。</p><hr><h3 id="卷五-·-第-2-条"><a href="#卷五-·-第-2-条" class="headerlink" title="卷五 · 第 2 条"></a>卷五 · 第 2 条</h3><blockquote><p>这是多么容易啊：抵制和清除一切令人苦恼或不适当的印象，迅速进入完全的宁静。</p></blockquote><p><strong>💡 我的感悟：</strong></p><p>主动抵制、清除多余的苦恼念头，能让我们的内心回归平静。可这又谈何容易啊！只能怪我的记性太好了~</p><hr><h3 id="卷五-·-第-3-条"><a href="#卷五-·-第-3-条" class="headerlink" title="卷五 · 第 3 条"></a>卷五 · 第 3 条</h3><blockquote><p>判断每一符合你本性的言行，不要受来自任何人的谴责或话语的影响，而如果做或说一件事是好的，不要把它想做对你是无价值的。因为那些人有他们特殊的指导原则，遵循着他们特殊的活动，你不要重视那些事情，而是直接前进，遵从你自己的本性和共同的本性，遵循两者合而为一的道路。</p></blockquote><p><strong>💡 我的感悟：</strong></p><p>他人的想法和选择是基于他们自己的原则，只要言行符合自己的正确的原则，不要在意他人的指责或议论，不用因此否定自己做的事的价值。</p><p>今天魔方pb，发了条朋友圈，我真做到了不在意他人的看法了吗，真地不想看有多少点赞或评论吗？</p><hr><h3 id="卷五-·-第-5-条"><a href="#卷五-·-第-5-条" class="headerlink" title="卷五 · 第 5 条"></a>卷五 · 第 5 条</h3><blockquote><p>你说，人们不能欣赏你的机智 —— 就算是这样，但也有许多别的事情是你不能这样说的，有许多事情是我先天不适合的。那么展示那些完全在你力量范围内的品质吧：真诚，严肃，忍受劳作，厌恶快乐，满足于你的份额和很少的事物，仁慈，坦白，不爱多余之物，免除轻率的慷慨。你没有看到你马上能展示多少品质吗，那些品质都是你没有借口说是天生无能或不适合的，你还愿意使自己保留在标准之下吗？难道你是先天就不健全以致不能不抱怨、吝啬、谄媚、不满于你可怜的身体、试图取悦于人，出风头和内心紧张不安吗？不，的确，你本来可以早就从这些事情中解脱出来了，除非你的理解力的确天生就相当迟钝和麻木，但你也必须在这方面训练自己，不忽视它也不以你的迟钝为乐。</p></blockquote><p><strong>💡 我的感悟：</strong></p><p>不要困在“不被欣赏的点上”，聚焦能做好的品质上，也不用拿“天生不适合”当借口。也别纵容自己的缺点，不是“天生改不了”，而是要主动训练提升，别放任自己摆烂！</p><hr><h3 id="卷五-·-第-6-条"><a href="#卷五-·-第-6-条" class="headerlink" title="卷五 · 第 6 条"></a>卷五 · 第 6 条</h3><blockquote><p>有一个人，当他为另一个人做了一件好事，就准备把它作为一种施惠记到他的账上，还有一个人不准备这样做，但还是在心里把这个人看做是他的受惠者，而且他记着他做了的事情。第三个人在某种程度上甚至不知道他所做的，他就像一株生产葡萄的葡萄藤一样，在它一旦结出它应有的果实以后就不寻求更多的东西。一匹马在它奔跑过，一只狗在它追猎过，一只蜜蜂在它酿造蜜以后也是这样，所以一个人在他做了一件好事之后，也不应要求别人来看，而是继续做另一件好事，正像一株葡萄藤在下一个季节继续结果一样。—— 那么一个人必须以某种方式如此行动且不注意它吗？—— 是的。—— 但这也是必要的，即观察一个人正在做的事情。因为，可以说，察知他正以一种有益社会的方式工作，并的确希望他的社会同伴也察知它是社会动物的特征。—— 你说得对，但你并没有理解现在所说的：因此你将成为我前面说过的那些人中的一个，因为甚至他们也因理性的某种展示而误入歧途。但如果你愿意理解现在所说的话的意义，就不要害怕你将因此忽略任何有益社会的行为。</p></blockquote><p><strong>💡 我的感悟：</strong></p><p>做好事的三种境界：图对方记情、默默记住自己的付出、自然付出且不挂怀。做好事应该是本能的行为，是什么让我如此冷漠呢？虽然我想说我是第三类人，但是有的时候我又成为了第一类人，我想成年人的世界或许就是这样。</p><hr><h3 id="卷五-·-第-8-条"><a href="#卷五-·-第-8-条" class="headerlink" title="卷五 · 第 8 条"></a>卷五 · 第 8 条</h3><blockquote><p>正像我们一定理解这样的话：爱斯库拉普给这个人开药方，让他练骑马或洗冷水浴或赤足走路，同样我们也一定理解这样的话：宇宙的本性给这个人开药方，让他生病、损折肢体，丧失或别的这类事情。因为在前一种情况里，开药方的意思是这样的，他为这个人开的药方是作为适于获得健康的东西；在后一种情况里它的意思则是：对每个人发生（或适合于他）的事情，都是以某种方式为他确定的，是与他的命运相适应的。因为这就是我们所谓事情对我们合适，正像工匠把石头相互适合地联结起来时，说墙壁上或金字塔里的方块石头合适一样。因为这整个就是一个适合、和谐。正如宇宙之成为这样的一个物体，乃是由所有个别的物体构成的，同样，必然性（命运）之成为这样一个原因，乃是由于所有的实在的个别原因造成。甚至那些完全无知的人也了解我的意思，因为他们说：它（必然性、命令）给这样一个人带来这样的事情。—— 那么，就是这件事带给了他，这件事作为药方开给了他。那么，我们就连同爱斯库拉普的药方接受这些事情吧！在他的开方中当然也有许多并不一致，但由于希望健康，我们都接受了。各样事情的完满与成就 —— 这种为共同的本性断定是好的东西，你也把它断定为与你的健康属于同类的吧！要接受每一件发生的事情，即使它看来不一致，因为它导致宇宙的健康与宙斯（宇宙）的成功和幸福。因为宙斯带给任何人的，如果不是对整体有用，就不会带给他了。不论是什么东西，它的本性都不会引起任何与它所支配的东西不相合的事情。因此，你有两个理由应该满足于对你发生的事情，第一，因为它是为你而做的，是给你开的药方，并且在某种程度上它对你的关联是源于与你的命运交织在一起的那些最古老的原因；第二，因为即使那个别地降临于每个人的，对于支配宇宙的力量来说也是一种幸福和完满的原因，甚至于就是它继续存在的原因。如果你从各个部分或各个原因的联结与继续中间打断任何事情，整体的完整就破坏了。而当你不满意并且以某种方式企图消灭什么事物时，你确是力所能及地把它打断了。</p></blockquote><p><strong>💡 我的感悟：</strong></p><p>医生开的药方是为了我们的健康，而生活里遇到的诸多不顺，则是命运给我们个人开的“专属药方”，这是与个人命运相匹配的结果。哪怕是药方都存在副作用，命运也一定会给个人安排挫折和不顺。为什么我的童年如此不幸，为什么曾经爱的女孩会离我而去，为什么被北航抛弃等等？总算能理解李明博了，或许这就是命运给我们的<em>礼物</em>吧。</p><hr><h3 id="卷五-·-第-12-条"><a href="#卷五-·-第-12-条" class="headerlink" title="卷五 · 第 12 条"></a>卷五 · 第 12 条</h3><blockquote><p>我们甚至可以从这个问题学习 —— 即那些在许多人看来是好的事物是一种什么样的事物呢？因为，如果有人把诸如明智、节制、正义、坚定这样一些事情视做真正好的，他在首先抱有这种认识之后就将不耐烦听任何与真正好的东西相牴牾的事情。但如果一个人首先把那多数人认为好的东西理解为好的，那么他就可能把喜剧作家所说的东西作为真正适合的东西来倾听并欣然接受。这样，甚至多数人也觉出这差别。因为如果不是这样，当我们听到有关财富、有关促进奢侈和名声的手段的巧妙和机智的说法时，就不会觉得刺耳也不会从一开始就加以拒绝了。那么，接着问问我们自己，你是否重视这些事物，是否认为它们是好的？是否在心里抱有对它们的既定看法之后喜剧作家的话还可以恰当地应用于它们 —— 那占有它们的人，由于纯粹的富足却没有办法使自己得到安宁。</p></blockquote><p><strong>💡 我的感悟：</strong></p><p>在我看来，<em>真的好</em>与<em>大家觉得好</em>，真是一致的吗？每个人活在世上所追求的应该不是一模一样的，我又何必完全地走他们的道路呢？享受孤独，应该才是我的一生吧。</p><hr><h3 id="卷五-·-第-23-条"><a href="#卷五-·-第-23-条" class="headerlink" title="卷五 · 第 23 条"></a>卷五 · 第 23 条</h3><blockquote><p>经常想想那存在的事物和被产生的事物变化和消失得多么迅速。因为实体就像一条湍急地流动的河，事物的活动处在不断的变化之中，各种原因也在无限的变化之中起作用，几乎没有什么是保持静止的。考虑那接近于你的东西，那所有事物都消失于其中的过去和未来的无尽深渊。那么，那自得于这些事物或为它们发愁、把自己弄得很悲惨的人不是很傻吗？因为这些事物仅仅烦扰他一段时间，一段短暂的时间</p></blockquote><p><strong>💡 我的感悟：</strong></p><p>不以物喜，不以己悲。前者貌似我能做到，后者总是困扰着我。是因为我天生重感情的缘故吗？时而会陷入回忆的痛苦中，我把这看作是品读个人的历史。历史是有周期性和规律性的。有句话说，自我革命是跳脱历史圆周率的第二个法宝。我这何尝不是在自我革命呢？革命总是会流血的，何况我并没有流血，只不过是在内心流下几滴泪罢了。</p><hr><h3 id="卷五-·-第-32-条"><a href="#卷五-·-第-32-条" class="headerlink" title="卷五 · 第 32 条"></a>卷五 · 第 32 条</h3><blockquote><p>无能和无知的灵魂怎么会打扰有能力和有知识的人呢？那么什么灵魂有能力和有知识呢？那知道开端和结尾的，知道那隐含在整个实体和在全部时间中以确定的时代（变革）管理着宇宙的理性的灵魂。</p></blockquote><p><strong>💡 我的感悟：</strong></p><p>在撰写的过程中，就在大概5、6分钟之前，我就被两个室友打扰了（他们想知道我在干什么）。可见，我并不是真正有能力和有知识的人。但是我很快就意识到，我自己在做什么，可以肯定的是，我的记录，是绝对正确的。但是我陷入了自证陷阱里，想要让他们认可我。好在我及时止损，但是情绪上也有了波动，我的内核还是不够强大啊。</p><hr><h3 id="卷五-·-第-34-条"><a href="#卷五-·-第-34-条" class="headerlink" title="卷五 · 第 34 条"></a>卷五 · 第 34 条</h3><blockquote><p>如果你能走正确的道路，正确地思考和行动，你就能在一种幸福的平静流动中度过一生。这两件事对于神的灵魂和人的灵魂，对于理性存在的灵魂都是共同的，不要受别的事情打扰。好好地坚持正义的气质并实行正义，这样你就能消除你的欲望。</p></blockquote><p><strong>💡 我的感悟：</strong></p><p>走对路、做对事，就能活得平稳幸福。但是什么才是对的呢？对于我这样某些欲望很强的人而言，或许我生来就是要干成一些事的，很难体会这种幸福吧。</p><hr>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>读书笔记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>沉思录</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2025-11-24-沉思录卷四感悟</title>
    <link href="/2025/11/24/2025-11-24-%E3%80%8A%E6%B2%89%E6%80%9D%E5%BD%95%E3%80%8B%E5%8D%B7%E5%9B%9B/"/>
    <url>/2025/11/24/2025-11-24-%E3%80%8A%E6%B2%89%E6%80%9D%E5%BD%95%E3%80%8B%E5%8D%B7%E5%9B%9B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天读了卷三，里面讲了好多神啊、灵魂啊、理性啊等等晦涩难懂的东西。故不单独作记录了，</p><p>今天读了卷四，虽然阅读的过程依旧痛苦，但是还是有所收获。</p><h3 id="卷四-·-第-1-条"><a href="#卷四-·-第-1-条" class="headerlink" title="卷四 · 第 1 条"></a>卷四 · 第 1 条</h3><blockquote><p>那在我们心中的支配部分，当它合乎本性时是如此爱好那发生的事情，以致它总是容易地使自己适应于那可能发生和呈现于它的东西。因为它不要求任何确定的手段，而是在无论什么条件下都趋向于自己的目标；它甚至从与它对立的东西中为自己获得手段，就像火抓住落进火焰中的东西一样。爝火会被落在它上面的东西压熄，但当火势强大时，它很快就占有和吞噬了投在它上面的东西，借助于这些东西越烧越旺。</p></blockquote><p><strong>💡 我的感悟：</strong></p><p>弱小的火苗会被外物压灭，但强大的火焰会吞噬阻碍它的东西，借其越烧越旺。这对应着一个人的心灵，当它足够成熟时，逆境不会摧毁它，反而会成为强化自身的资源。也就是说，不要逃避痛苦，而是<em>将外界不可控的事，转化为内在心灵成长的养分</em>。</p><hr><h3 id="卷四-·-第-6-条"><a href="#卷四-·-第-6-条" class="headerlink" title="卷四 · 第 6 条"></a>卷四 · 第 6 条</h3><blockquote><p>这些坏事应当由这样一些人做是自然的，这是一种必然的事情，如果一个人不允许这样，就等于不允许无花果树有汁液。但无论如何要把这牢记在心：你和他都要在一个很短的时间里死去，不久甚至连你的名字都要被人忘却。</p></blockquote><p><strong>💡 我的感悟：</strong></p><p>总有部分人要做坏事的，不必强行抗拒这种现象。生命短暂、声名易逝，不必去过度纠结。</p><hr><h3 id="卷四-·-第-7-条"><a href="#卷四-·-第-7-条" class="headerlink" title="卷四 · 第 7 条"></a>卷四 · 第 7 条</h3><blockquote><p>丢开你的意见，那么你就丢开了这种抱怨：“我受到了伤害。” 而丢开 “我受到了伤害” 的抱怨，这伤害也就消失了。</p></blockquote><p><strong>💡 我的感悟：</strong></p><p>伤害的感受源于自身的主观意见和抱怨，学会放下“自己受到伤害”的观念，<em>伤害</em>也就消失了。</p><hr><h3 id="卷四-·-第-19-条"><a href="#卷四-·-第-19-条" class="headerlink" title="卷四 · 第 19 条"></a>卷四 · 第 19 条</h3><blockquote><p>那对身后的名声有一强烈欲望的人没有想到那些回忆他的人自己很快也都要死去，然后他们的子孙也要死去，直到全部的记忆都通过那些愚蠢地崇拜和死去的人们而终归湮灭无闻。但假设那些将记住他的人甚至是永生不死的，因而这记忆将是永恒的，那么这对你又意味着什么呢？我不说这对死者意味着什么，而是说这对生者意味着什么。赞扬，除非它的确有某种用途，此外还是什么呢？由于你现在不合宜地拒绝了自然的这一礼物，而依附于别的一些事物……</p></blockquote><p><strong>💡 我的感悟：</strong></p><p>追求身后名声是无意义的：一是回忆你的人终将死去，名声会随时间湮灭；二是即便名声永恒，对生者也没实际价值，不应为了虚无的名声而放弃自然的生活、依附于无关的事物。</p><hr><h3 id="卷四-·-第-24-条"><a href="#卷四-·-第-24-条" class="headerlink" title="卷四 · 第 24 条"></a>卷四 · 第 24 条</h3><blockquote><p>哲学家说，如果你愿意宁静，那就请从事很少的事情。但是想一想是否这样说更好：做必要的事情，以及本性合群的动物的理性所要求的一切事情，并且像所要求的那样做。因为这不仅带来由于做事适当而产生的宁静，而且带来由于做很少的事而产生的宁静。因为我们所说和所做的绝大部分事情都是不必要的，一个人如果取消它们，他将有更多的闲暇和较少的不适。因而一个人每做一件事时都应当问问自己：这是不是一件必要的事情？一个人不仅应该取消不必要的行为，而且应该丢弃不必要的思想，这样，无聊的行为就不会跟着来了。</p></blockquote><p><strong>💡 我的感悟：</strong></p><p>如何获得<em>宁静</em>？不是少做事，而是只做必要的事。同时要取消不必要的行为、丢掉不必要的思想。这样既能因做事恰当而获得宁静，又能因减少事务而获得闲暇与舒适，避免无聊与不适。</p><hr><h3 id="卷四-·-第-49-条"><a href="#卷四-·-第-49-条" class="headerlink" title="卷四 · 第 49 条"></a>卷四 · 第 49 条</h3><blockquote><p>要像峙立于不断拍打的巨浪之前的礁石，它巍然不动，驯服着它周围海浪的狂暴。<br>我是不幸的，因为这事对我发生了。—— 不要这样，而是想我是幸福的，虽然这件事发生了，因为我对痛苦始终保持着自由，不为现在或将来的恐惧所压倒。因为像这样的一种事可能对每一个人发生，但不是每一个人在这种场合都始终使自己免于痛苦。那么为什么不是一件幸事而是一个不幸对我发生呢？你在所有情况下都把那并不偏离人的本性的东西称为一个人的不幸吗？一个事物，当它并不违反人的本性的意志时，你会把它看成对人的本性的偏离吗？好，你知道本性的意志，那这发生的事情将阻止你做一个正直、高尚、节制、明智和不受轻率的意见和错误影响的人吗？难道它将阻止你拥有节制、自由和别的一切好品质吗？人的本性正是在这些品质中获得所有属它自己的东西。记住在任何可能使你烦恼的场合都采用这一原则：即这并非是一个不幸，而高贵地忍受它却是一个幸运。</p></blockquote><p><strong>💡 我的感悟：</strong></p><p>千磨万击还坚劲,任尔东西南北风。要像礁石抵御巨浪般保持内心的坚定。面对挫折，不应认为自己是“不幸”的，而要视其为“好事”。挫折是普遍存在的，但能在挫折中保持心灵自由，不被痛苦压倒，并坚守政治、节制等品质，是可贵的。高贵地忍受挫折，本身就是一种幸运。</p><hr><p>第二天记录。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>读书笔记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>沉思录</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2025-11-22-第一篇读书笔记</title>
    <link href="/2025/11/22/2025-11-22-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0--%E3%80%8A%E6%B2%89%E6%80%9D%E5%BD%95%E3%80%8B%E5%8D%B7%E4%BA%8C/"/>
    <url>/2025/11/22/2025-11-22-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0--%E3%80%8A%E6%B2%89%E6%80%9D%E5%BD%95%E3%80%8B%E5%8D%B7%E4%BA%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是我读《沉思录》的第一天，即使是几千年前的帝王，也有和我一样的焦虑。</p><p>今天具体的感悟是……</p><p>这是我的第一篇博客读书笔记。</p><p>今天读完了《沉思录》的卷二。以下三个内容是我印象颇深的。</p><h3 id="卷二-·-第-1-条"><a href="#卷二-·-第-1-条" class="headerlink" title="卷二 · 第 1 条"></a>卷二 · 第 1 条</h3><blockquote><p>一日之始就对自己说：我将遇见好管闲事的人、忘恩负义的人、傲慢的人、欺诈的人、嫉妒的人和孤僻的人。他们染有这些品性是因为他们不知道什么是善，什么是恶。但是，我，—— 作为知道善和恶的性质，知道前者是美后者是丑的人；作为知道做了错事的人们的本性是与我相似，我们不仅具有同样的血液和皮肤，而且分享同样的理智和同样一分神性的人 —— 决不可能被他们中的任何一个人损害，因为任何人都不可能把恶强加于我，我也不可能迁怒于这些与我同类的人，或者憎恨他们。因为，我们是天生要合作的，犹如手足，唇齿和眼睑。那么，相互反对就是违反本性了，就是自寻烦恼和自我排斥。</p></blockquote><p><strong>💡 我的感悟：</strong></p><p>反思情绪波动的根源，往往是因为我潜意识里在寻求“外界的顺从”。但人各有志，强求一致便是自寻烦恼。接下来的课题是学会接纳差异，<em>守住心理边界</em>，不再让别人的言行随意支配我的喜怒哀乐。</p><hr><h3 id="卷二-·-第-7-条"><a href="#卷二-·-第-7-条" class="headerlink" title="卷二 · 第 7 条"></a>卷二 · 第 7 条</h3><blockquote><p>你碰到的外部事物使你分心吗？给出时间来学习新的和好的东西而停止兜圈子吧。但你也必须避免被带到另一条道路。因为那些在生活中被自己的活动弄得精疲力尽的人也是放浪者，他们没有目标来引导每一个行为，总之，他们的所有思想都是无目的的。</p></blockquote><p><strong>💡 我的感悟：</strong></p><p>把大量时间消耗在互联网的碎片信息里，留给自我成长的份额就所剩无几了。这种“输入过剩、内化不足”的状态必须停止！警惕无意识的消耗，<em>把注意力收回来</em>，聚焦在真正重要的事情上。</p><hr><h3 id="卷二-·-第-14-条"><a href="#卷二-·-第-14-条" class="headerlink" title="卷二 · 第 14 条"></a>卷二 · 第 14 条</h3><blockquote><p>虽然你打算活三千年，活数万年，但还是要记住：任何人失去的不是什么别的生活，而只是他现在所过的生活；任何人所过的也不是什么别的生活，而只是他现在失去的生活。最长和最短的生命就如此成为同一。虽然那已逝去的并不相同，但现在对于所有人都是同样的。所以那丧失的看来就只是一单纯的片刻。因为一个人不可能丧失过去或未来 —— 一个人没有的东西，有什么人能从他夺走呢？这样你就必须把这两件事牢记在心：一是所有来自永恒的事物犹如形式，是循环往复的，一个人是在一百年还是在两千年或无限的时间里看到同样的事物，这对他都是一回事；二是生命最长者和濒临死亡者失去的是同样的东西。因为，惟一能从一个人那里夺走的只是现在。如果这是真的，即一个人只拥有现在，那么一个人就不可能丧失一件他并不拥有的东西。</p></blockquote><p><strong>💡 我的感悟：</strong></p><p>说得好！为未来感到焦虑，为过去感到懊悔，而浪费了当先我们所能掌控的时间。哪怕是有一千年的寿命，每天浑浑噩噩的生活，也只不过是把同一天过成了365*1000罢了。关注当下，提升自己！</p><hr><p>这是我开始记录的第一步，希望能坚持下去。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>读书笔记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>沉思录</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2025/11/22/hello-world/"/>
    <url>/2025/11/22/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
